美墨NAFTA協商 力促8月完成重大議題修訂

美墨NAFTA協商 力促8月完成重大議題修訂

〔編譯胡志愷／綜合報導〕北美自由貿易協定（NAFTA）協商有望重啟，美國、墨西哥於上週末再度會談，兩國力促加速NAFTA修訂進度，希望在8月底前可以完成重要議題協議，預計協商團隊可以在近期展開正式協商。

墨西哥經濟部長瓜賈度（Ildefonso Guajardo）上週末和美國貿易代表萊席爾（Robert Lighthizer）以及總統川普女婿庫什納（Jared Kushner）會面，會議結束後瓜賈度表示他們進行了一場「有建設性」、「非常正向」的會談，同時也向記者透露，他和萊席爾達成了8月份完成重要議題協商的共識，力促NAFTA加速修訂。

對此美國貿易代表也表示，他們希望可以在8月份時和墨西哥達成修訂共識，而這個共識同時也是加拿大可以接受的。

墨西哥新統總羅培茲（Andres Manuel Lopez Obrador）和川普的信件於上星期公開，而川普也回信墨國，表示如果NAFTA快速完成協商，可以提升兩國邊境的工作機會、提升薪資水平。

NAFTA參與國共有美國、墨西哥、加拿大3國，儘管美國傾向分別和加墨雙邊會談，而目前又以美墨兩方積極的接觸，不過墨西哥和加拿大稍早也曾發聲明指出，NAFTA協商必須是3方會談，不會接受雙邊會談的形式。

NAFTA協商因美國取消鋼鋁稅豁免而擱置，日前協商主要卡在汽車議題，以及美國堅持加入「日落條款」（Sunset clause）兩大問題上。

侵帝競選承諾: We’re gonna win so much, you may even get tired of winning. And you’ll say, “Please, please. It’s too much winning. We can’t take it anymore. Mr. President, it’s too much.” And I’ll say, “No, it isn’t!”

下一步到加拿大跪低

Marco Rubio
@marcorubio
·
26 Jul
Hopeful that the trade truce between the U.S. & EU will be followed by a deal on NAFTA & with Japan, so we can unite with them to confront the real threat, #China’s unfair,deceptive & illegal trade practices.

又贏